

 Je logické, že budúcu štvorkoalíciu považuje Fico za pravicovú, lebo aj je pravicová. „Najtvrdšia" pravica by bola zrejme tvorená kotlebovcami a im podobnými stranami... Nespomínam si, kto sa hlási k dávnym klérofašistom a gardistom - to by bolo proti logike, aby sa ktokoľvek hlásil...  Pán Fico neobvinil I.Radičovú z toho, že by odkopírovala celý volebný program. Iba niektoré formulácie ohľadne sociálnej politiky boli tak populárne, že sa v obdobnom znení nachádzali podobné tvrdenia vo väčšine volebných programov... - a to už logiku má. Niektoré tvrdenia sú prosto sympatickejšie...   Žiadna pôžička pre Grécko nebola schválená. Bol daný iba podpis aj súhlas s dokumentom, umožňujúcim ostatným krajinám EÚ... Na súhlas pre obranný val už nemá Fico krytie a je preto logické, ak ho žiada od budúcich koaličníkov. Je logické, ak využíva slabiny politického protivníka.  Je úplne logické, ak si chráni svoj krk zodpovednosti a žiada, nech ho nesie budúca štvorka. Je logické, že odteraz využije všetko, čo len trochu pokazí budúca koalícia - začala sa kampaň pred budúcimi voľbami - a je úplne logické, že na to p.Fico myslí.  Rozdiel v príjmoch - 1 miliarda - nenastal zapríčinením ficovej vlády, ale dôsledkom zníženia výberu daní všetkých daňových subjektov... A je logické, ak sa k takejto vine neprihlási. Fico dobre vie, že tá takzvaná sekera by tam bola, aj keby vo vláde sedeli Mimozemšťania zo susednej galaxie - preto je logické, že zdôrazňuje ekonomický dopad svetovej krízy v hospodárstve i financiách.  Pán Fico je spokojný iba s výsledkom, ktorý dosiahla jeho strana, ale je logické, že nebude vykrikovať, ako ho srdí súčasný stav. Prečo by to priznával? Je to úplne logické.  Je logické, že Fico vyčíta budúcej koaličnej štvorke oklamanie voličov. Je logické, ak to spomína, ale mal by si na to vytvoriť iné mediálne kanály/cestičky...  Je logické, ak je nahnevaný, že on hral férovú hru. Logicky začína spoznávať, že by mal ohlupovať tento národ aspoň trochu tak, ako to robia jeho politickí oponenti.  Ústavná väčšina? Je logické, ak si tento bod ponechá Smer a p.Fico ako jeden z mála budzogáňov na koaličnú štvorku: je predsa logické - ak obmedzím opozíciu na minimum, tak prečo by som mal čakať akúkoľvek spoluprácu? Je logické, ak manipuláciu s verejnou mienkou odmietne...  To, čo sa bude diať v najbližších mesiacoch, sa netýka svedomia. Logika? Práve sila logiky politického boja - spôsobí to, že koalícia nemôže čakať od Smeru a p.Fica ani mäkké F 
 Takže v závere - pripravme sa na predvolebnú kampaň a na predvolebné údery pod pás... 
 Jedno pozitívum na konci - súčasní a aj budúci voliči by mali pohnúť zadkom a zobrať svoj diel aktivity, aby sa nemuseli rozčuľovať iba raz za 4 roky (niektoré veci sa inak nezmenia) 
   
   

